新輕鐵重組方案出爐，原有輕鐵614/615獲得保留但減至20分鐘一班

御半山班友去市中心要幾耐時間

你認為佢地真係會搭輕鐵去市中心咩

屯門區內：加密 614P 及 615P 綫的班次
現時 最新方案
繁忙時段 約 9-12 分鐘 約 6-9 分鐘
非繁忙時段 約 10-20 分鐘 約 10-12 分鐘

你估佢地真係住半山咩

車卡都咁多， 可以點加密法

取消615好過啦
614值得保留

加p車減其他車
根本當要614/615直入元朗既人賤過狗

cut咗輕鐵你搵咩補數先？

你加巴士小巴咪又係最後搞到區內啲路塞車

615 好少人搭
通常都搭西鐵
要去元朗中間啲站
喺兆康轉車咪得囉

冇615 騰空嘅車
505, p 車可以開孖卡

一卡輕鐵載客量多過一架雙層巴
兩卡可以載成差唔多400人
冇咁多廢氣唔再講 空氣都好啲

巴士點效率高
上落速度，載客都輸晒

506有版睇 屯門站排到去屯門河

你以為西半山？

505可以多d雙卡車

614P非繁密極都係10分鐘 但係614要21-23分 到時一定聯合唔到班次

住半山仲答公共交通工具好可憐

維持行走505/507的車輛數目

即係唔撚講肯唔肯雙卡
屌佢老味已經迫到好多時上唔撚到車

輕鐵高架化

即係維持不變囉

我住三聖
每日望住自己係總站都差D逼唔到入去
唔明後面D站班人可以點樣逼入去

後面果啲尚且有第二架
最慘係得架505經果啲局住要搭
總站、山景啲果真係食撚晒屎
走一班又唔知要等幾耐

全面雙卡問題就可以解決

留614、615P就攪掂
唔明點解要攪咁多嘢
留兩點p線攪到啲人焗住喺兆康轉咪仲衰

輕鐵好似唔賺得多，所以唔會買咁多車去做曬雙卡

仲係九鐵年代. 田北辰講過輕鐵年年蝕2億, 想拆咗佢.
我諗而家仲蝕得多. 根本就係雞肋嚟

所以西鐵咁貴係補貼番輕鐵

係元朗咁on9姐
屯門輕鐵冇問題喎

仲有k 巴
明明k巴快過輕鐵勁多
又話要cut

因為輕鐵已經變左做西鐵既接駁公具，冇諗過賺錢，個個拍卡都$0賺乜

上面咪答咗你囉

都唔知加左去邊
睇班次，如果拎每個鐘最密既班次黎睇
似減左班次多d喎

得，聯合一齊黎，一齊走
繼續而家拍拖更

拎左去做孖車

邊有賺錢呀
年年都係蝕架

我寧願加密班次，全單卡

蝕錢呀嘛

根本cut 614 615 然後係兆康斬開屯門元朗線係最好
死都要攬住一程過
屌你老母你落左車咪又係要行

一部坐滿人巴士落晒車都要成分幾兩分鐘
仲講上車慢慢嘟卡

好心佢起架空鐵路啦

西鐵同馬鐵就連埋一齊做屯馬線話減少轉車
但係輕鐵呢啲淨係屯元天內來往反而要逼人轉嚟轉去先到目的地

輕鐵既角色而家只係做
屯門
天水圍
元朗
區入面既區內線同駁西鐵

唔係做屯元天三區聯絡交通
極其量留610同751已經夠

邊個叫田少將輕鐵定位為西鐵接駁
雖然啲班次真係食屎

輕鐵司機都唔夠
揸輕鐵要有一仔車牌先俾揸
同出面比人工一樣但輕鐵要人手揸仲要一眼關7
咁大壓力俾我都唔揸輕鐵啦

加開751啦屌你老母，返工上唔到車

去到minimize最尾階段嗰陣好大機會就係剩返呢兩條
610經正醫院門口好難郁

505/615/615P 次次都連住咁黎
加班減班都一樣
走咗車都係等勁耐

噉嚴格嚟講後者唔係部巴士問題而係on-board payment所致

台灣都開始將d台鐵高架化
如果元朗全部高架化諗得過
橋底行車又行人又好

重鐵同輕鐵比你諗緊咩？

諗緊高架化的好處
你又諗緊咩？

仲未肯改元朗支線

AA狗只會同你講半個鐘就到尖沙咀

615／615P 全cut
610

自膠
610 614P 615P 加密算啦

我以前返洪水橋
永遠都係 610 614 645 三兄弟排住隊入站
之後下班車等9分鐘

跟住去到 614P /615P 路段
又係614 614P 一齊埋站
資源浪費晒

最後有車淨應該開返506輕鐵
506巴士真心效率低過輕鐵

御半山居民請預半日搭輕鐵

可唔可以重組後將輕鐵加埋落去next train公開到站時間？

兆康西鐵站半個鐘去到嘅
要轉車就預多半個鐘啦

大馬路同西鐵橋你諗住炸邊條先
落地做唔到 你俾盡都係高架化思維

車門同樓梯都夠死，撇除payment，三門BRT就有得比，不過地台同路邊有高低落差就點都慢

輕鐵站個mon本身都唔準啦
俾你照copy and paste落去都冇用

唔係田少亂將輕鐵定位 而係唔咁樣定位你仲衰過依家
市中心跨區最多客既都自然流晒去西鐵
本身接駁西鐵既運載能力都唔夠 點解仲要留咁多車去做跨區

死都要一程過 其實係為左你兆康行個幾步路
犧牲緊返工放工既人做沙甸魚

行出嚟咪有24小時紅頂落屯門市廣場

取消761p 唔緊要，俾紅頂入去圍城先
旨意條77 綠頂=

唔記得呢條
761p要留

咁樣減少614,615
即係逼我去元朗要由兆康轉西鐵

康樂路個d站點睇都係直掂輕鐵方便啦，而家轉黎轉去好好玩咩

你知唔知元朗幾多溶洞 ， 起條橋都十億八億
你仲搞架空鐵路 ， 無返五六百億都埋唔到單

老老實實有冇途經搵鄺俊宇幫手反映下
仆街輕鐵玩L死614

區外人唔知頭唔知路收嗲啦

減615真係 減614ok 起碼都仲有元屯門朗紅頂去

有幾多個住良田建生既真係會等615落青山公路沿線而唔係上505 615P兆康轉

咁614 615 一齊算

區外人永遠都唔知輕鐵對屯門天水圍既重要性就話拆 元朗就話有得商確下

拆左輕鐵嘅話
元屯天啲人真係唔知點去西鐵站

615縮到山景應該有得諗

問題癥結根本係614P調唔到頭唔可以獨立成線
咁索性拉返佢入元朗都好過直通615P啦
615P個路段又有610同505

Cut咗615同614P就分到車用
614用返614P啲車
615嗰7卡畀615P、610同505分晒已經可以整返勻啲班次

使鬼攪咁多又加班又減班咩20分鐘一班咁多鳩餘咩
再唔夠遲啲咪用新買嗰10卡囉

問題根源在於欠缺足夠車卡
所以喺輕鐵缺乏車卡嘅前題下，叫506由巴士轉返做輕鐵係不切實際。
我企起美樂花園，506巴士平均5分鐘黎一部，輕鐵做唔做到呢個密度？

而家係614,615一齊減班次
咁由兆康搭輕鐵去元朗d車咪又係一齊減左

而家d車叫做算多都已經講緊好多都爆，咁樣減返同逼你搭西鐵轉黎轉去冇分別

拆左要多三百架巴士響屯元天路面行走，
勁污染。

再講拆就死全家，而元朗問題你應該多謝黨
因為一條B1同一條276A加左幾多架巴士去做？

幾撚時將506變返輕鐵做

我想問幾時會實行

當初天水圍新支線田二少死都唔肯買輕鐵先搞到唔夠車要抽屯門啲輕鐵上去

所以咪開條610P走舊615屯門方向月台經麒麟返兆康

要做既唔係死攬614 615
係要將610P轉全日

跨區線 一條就夠
好多人屯門出元朗咪又係西鐵轉上去
Cut咁啲614 615 610
俾多啲班次614p 615p 效率會仲好
751 761p呢啲無得搞
751俾天水圍啲阿公阿婆入屯門醫院
761p 全日戴客量都高 往返元朗天水圍都好多人

610有醫院唔係咁易搞

減廢老仲實際

你cut左d 614 615 610
咁由元朗落車轉輕鐵去大棠路康樂路個d得返架761p叫多車d,咁咪即係逼死哂

講真佢減少614,615，咁兆康去鐘屋村個d又好，元朗去水邊圍個d又好，都係得返751/761p同610叫密d
而家減車真係夠用

開條短線 兆康去洪水橋經洪天路調頭
幾架車loop飽佢應該都可以做到好密

仲有冇途徑反映

要等多兩倍時間仲好意思話照顧有需要的乘客

真係多謝晒

本身話cut,但有人反對

話cut 615果啲係咪on9
新圍至建生幾多人坐615

其實505先最on9，睇吓朝早啲人好似塞到盡都塞唔到入架車度

505爆人嘅時候同佢幾乎完全平行嘅K58係冇人
班次同走線完全搞到D人死等繁忙時間單卡505

良田居民表示615係咁岩有車先搭
否則去兆康轉610好過

資源錯配 k58啲班次好少

15分鐘一班都可以夠膽死甩班甩到兩架一齊嚟

輕鐵嘅好處係比較準時，起碼有塊版寫住幾多分鐘，雖然巴士可以用手機睇吓幾時到，但好多時都唔準，有時塞車都唔定

如果615係好密既話你仲會唔會兆康轉610

倒果成因

當日有份拍板起輕鐵嘅人，除咗應該將佢後人抄家滅族，仲要將佢祖宗山墳起哂出嚟。

當年夠話要全條輕鐵高架
結果人哋原居民話影響風水即刻跪低

唔cut 615既話，615最好縮短到山景，減少同610重疊

K巴邊有app睇

屌你老母行地面仲要跟紅綠燈，我跑步都快過佢。

原來無添 平時無搭開所以唔知 重以為同九巴一樣有得睇添

615太多替代

614超級重要，成條獨立線連接兆康景峰杯渡市中心 4個大點，615 610完全做唔到

610 都叫多獨立區間

615係三線最冇用 鐵一般事實

615根本係505+610
諗唔透呢條線有咩用
比返d車614好過啦屌

有人係咁叫cut

505北行唔入山景經鳴琴
615縮去山景，減少同610重疊同加快回車啦

感謝提供笑話